Sia $x$ un generatore di $H^2(\Pj^n\C)$, allora l'anello di coomologia di $\Pj^n\C$ è $H^\bullet(\Pj^n\C)=\Z[x]/(x^{n+1})$.

$\ul{dim}:$ [[2-Omologia degli spazi proiettivi|Ricordiamo]] che $$H_{i}(\Pj^n\C)=\begin{cases}\Z&i\equiv0\ (2)\ \&\ i\leq 2n\\0 &\text{altrimenti}\end{cases}$$e per il [[3-corollari TCU|TCU]] si ha che $H^\bullet(\Pj^n\C)=H_\bullet(\Pj^n\C)$, quindi $x$ è ben definito. La tesi segue se per ogni $i\leq n$ mostriamo che $x^i$ genera $H^{2i}(\Pj^n\C)$.
Procediamo per induzione su $n$:
$n=1$) Ovvio perché c'è solo $H^2(\Pj^1\C)$.
$n\implies n+1$) Ricordando la struttura cellulare che abbiamo dato ai proiettivi otteniamo $\Pj^{n+1}\C$ [[2-Incollamento di n-celle|incollando]] una $(2n+2)$-cella a $\Pj^n\C$, segue dunque che $H_\bullet(\Pj^{n+1}\C,\Pj^n\C)=\Z[2n+2]$, che per [[3-corollari TCU|TCU]] diventa $H^\bullet(\Pj^{n+1}\C,\Pj^n\C)$.
Sviluppando la successione della coppia in coomologia si ha che per $i\leq 2n$ la mappa indotta dall'inclusione $\Pj^n\C\subseteq \Pj^{n+1}\C$ induce isomorfismi $H^i(\Pj^{n+1}\C)\cong H^i(\Pj^n\C)$.
Sia $x$ un generatore di $H^2(\Pj^{n+1}\C)$. Per quanto detto $i^\ast(x)$ è un generatore di $H^2(\Pj^n\C)$ e per ipotesi induttiva per $k\leq n$ si ha che $i^\ast(x^k)=i^\ast(x)^k$ genera $H^{2k}(\Pj^n\C)$. Sfruttando di nuovo il fatto che $i^\ast$ è un isomorfismo per $i\leq 2n$ si ha che $x^k$ genera $H^2k(\Pj^{n+1}\C)$.

Per concludere basta verificare che $x\cup x^{n}$ genera $H^{2n+2}(\Pj^{n+1}\C)$.
Poiché i proiettivi complessi sono [[3.5-Varietà|varietà]] compatte [[3.5-Orientabilità|orientabili]] e connesse, si ha che il [[3-Prodotto cup|prodotto cup]] è una [[3.5-Dualità di Poincaré è una dualità|dualità]] a meno di valutare in $\mu_{\Pj^{n+1}\C}$, ma questa valutazione è un isomorfismo in questo caso. Si ha dunque che la mappa$$H^{2n}(\Pj^{n+1}\C)\to Hom(H^{2}(\Pj^{n+1}\C),H^{2n+2}(\Pj^{n+1}\C))$$data da $x^n\mapsto (x\mapsto x^{n+1})$ è un isomorfismo, in particolare $x\mapsto x^{n+1}$ genera l'$Hom$ e quindi $x^{n+1}$ deve essere un generatore di $H^{2n+2}(\Pj^{n+1}\C)$ come volevasi dimostrare.



Con una dimostrazione ricaviamo anche che $H^\bullet(\Pj^n\R;\F_2)=\F_2[x]/(x^{n+1})$ (lavoriamo modulo $2$ perché altrimenti il proiettivo reale può non essere orientabile).