Sia $Y=Y_1\cup Y_2$ con $Y_1,Y_2$ aperti e $Y_0=Y_1\cap Y_2\neq \emptyset$. 
**Fissiamo $p,q\geq 1$ e supponiamo che per $0<i<p$ e $0<j<q$ si ha $\pi_i(Y_1,Y_0)=0$ e $\pi_j(Y_2,Y_0)=0$.**
Allora la mappa indotta dall'inclusione $(Y_2,Y_0)\subseteq (Y,Y_1)$ in omotopia $$\pi_n(Y_2,Y_0,\ast)\to\pi_n(Y,Y_1,\ast)$$è surgettiva per $0<n\leq p+q-2$ e bigettiva per $0<n<p+q-2$.

Ponendo $W=Y\bs Y_2$ e $A=Y_1$ troviamo $Y_0=Y_1\cap Y_2=A\cap Y\bs W=A\bs W$. Con queste sostituzioni il teorema diventa più simile a quello noto nel caso dell'omologia.