Vale il seguente isomorfismo$$hom(X\wedge Y,Z)^0\cong hom(X,hom(Y,Z)^0)^0,$$da cui [[4-Spazio dei loop|segue immediatamente]] che $[SX,Y]^0\cong [X,\Omega Y]^0$ e in [[4-Gruppi di omotopia|particolare]]$$\pi_{n+1}(X,x_0)\cong \pi_n(\Omega X,x_0),$$dove il secondo $x_0$ indica la mappa costante in $x_0$.

La versione [[4-Gruppi di omotopia relativa|relativa]] Ã¨ $\pi_{n+1}(X,A,x_0)\cong \pi_n(\Omega X,\Omega A,x_0)$
$\ul{dim}:$ Segue calcolando $$\begin{align}
\pi_{n+1}(X,A,x_0)=&[(I^{n+1},\del I^{n+1},J^n),(X,A,x_0)]^0 \equiv\\
\equiv& [(I^{n+1}/J^n,\del I^{n+1}/J^n,\ast),(X,A,x_0)]^0\equiv\\
\equiv& [(D^{n+1},S^{n},\ast),(X,A,x_0)]^0=\\
=&[(S^1 \wedge D^n,S^1\wedge S^{n-1},\ast),(X,A,x_0)]^0\cong\\
\cong &[(D^n,S^{n-1},\ast),(\Omega X,\Omega A,x_0)]^0=\\
=&\pi_n(\Omega X,\Omega A, x_0).
\end{align}$$ 